10首00後不得不聽的廣東話金曲！

黃耀明 - 春光乍洩

黃耀明原唱的歌曲「春光乍洩」據說是他與好友林夕一起看了1995年電影《Before Sunrise》（愛在黎明破曉時）有感觸而創作。

我啱啱真係loop咗半個鐘春光乍洩

支持

符家浚 - 自動棄權

實力外型兼備的偶像派男歌手符家浚(Fufu)唱出千禧年代後最能打動人心的廣東話歌曲。

鐘意哥哥個版本多啲

我99年係咪唔洗聽..

第一一定係

【2021首個行動post】全民文宣連儂日

黎明未來到，先有大抓捕。
抗爭平靜片刻，港共立即反噬。
港共就係要我地恐懼。
要我地放棄。
要我地徒勞。

唯獨抗爭意志不滅。
8/1-11/1，星光燎原，遍地開花！
寧鳴而死，不默而生！

牙邊我表白你..

傻仔

支持廣東歌💪🏻

劉德華 古天樂 - 兄弟不懷疑

四大天王之一劉德華同叱咤最受歡迎男歌手古天樂合唱出可以感到無數兄弟的廣東話電影主題曲。

呢隻19年..

推推 符家浚
2019仲有一首 絕不棄權

獨自痛悲

能拍拖邊個想轉gay

冇一首聽過

姜濤 - 蒙著嘴說愛你

新生代偶像代表姜濤憑此曲成功奪得叱咤我最喜歡歌曲大獎。謙虛的姜濤亦追平古天樂叱咤樂壇我最喜愛男歌手的獲獎次數。

唔會有ian

你80後老鬼唔識好正常

定哥識貨!!

G持

I love you boyz - 細路強勁舞

艾粒作為香港男子組合之首，多年來從來未被超越，歌曲質素亦未曾令樂迷失望。其中細路強勁舞的歌詞狠辣，論盡社會百態。

兄弟 做一世

要聽了

等陣

會有啦

定哥唔寫埋數字應該會出足10首

聽咗幾十次之後
都係喜歡黃耀明更多

成日話樂壇已死
但我哋有咁多好歌邊會死

明哥把聲先有神韻

蘇芮 憑著愛

《憑着愛》是台灣女歌手蘇芮於1989年推出的一首經典粵語歌曲，作曲盧冠廷、填詞潘源良，收錄於蘇芮同年1月推出的同名專輯《憑着愛》內，是電影《群龍戲鳳》的主題曲。內容正面勵志，獲各電台熱播，流行榜成績斐然，並獲得叱咤樂壇流行榜的至尊歌曲大獎，亦被香港人用作支持六四民運的歌曲。歌曲優美動人，相信不少00後會愛上此曲。

點解會無蒙著嘴說愛你
樓主走先，姜家軍入緊嚟，幫你頂住先

但係個list有 你對眼有事

不如你走先
我幫你頂住

發現號

顏福偉 - Don’t beat the kids

有甚麼比一首好聽的廣東歌更令人著迷，就是一首有教育意義又好聽的廣東歌。Don’t beat the kids，請不要打小孩，年青人是未來的社會棟樑。

正式開始？

第一隻都正正常常，之後係到玩膠，咪阻住熱門，拉

有新歌有舊歌
咪盲反

願榮光都冇
垃圾post

張敬軒

屌老母前面果啲我一首都未聽過
直到呢首！我聽過
先知你玩緊膠

推

福仔黎講我覺得夢想有你同gogogo高質d..

鄭少秋 - 笑看風雲

廢話少講，沒有人會討厭秋官的歌。笑看風雲可說是鄭少秋除熊熊聖火、輪流轉等名曲外，其中一首將會流芳百世的粵語金曲。

首歌意義非凡，絕非膠歌

呢個真
更為優雅

熱門師死灰復燃

笑看風雲都話膠 有冇尊重廣東歌

eason都有唱

呢首我都未聽過 好正

講真佢d "yodelling"尾聲真係好難聽
又唔似cranberries 咁

佢聽開城邦會戰勝歸來

林子祥 - 東方傳奇

作為廣東樂壇歌神中的歌神，林子祥唱過的經典金歌多如牛毛。東方傳奇可說是滄海遺珠，歌曲激昂，歌詞熱血，MV中的動畫游龍更是畫龍點睛，感染無數球迷。

fufu

唔反iu咩事

？
？
？

你食嘢好論盡

唔講我地偽韓團as one首let‘s goal？

你係咪精神失常

開始對狗打飛機

Gogogo係好歌

睇左睇，點解MV係鬼佬

香港人嚟

佢首怨憎會都好聽

佢個MV真係超好睇，好有王家衛feel，仲有Kelly

我聽哥哥版

As one只討論Candy ball

師兄識貨綿叔

我都係
同埋這麼近那麼遠

呢隻我又係可以loop一晚

有耳的棺材呢

搞到我想開callstar post

我真係聽完春光乍洩，離開以後，就聽這麼近那麼遠

開

Sorry 我柒咗
依首唔係廣東話金曲嚟
但張如城值得上榜

尊重不同口味
尊重不同時代

不想放大只想放大被放大！

水做咩

想太多
照聽

未平復的心, faye + paul

我好似第一次見你..

而家先知都係99

心境年輕？

係呀

My body feels young but my mind is very old~

你咩來頭..

填海華

Good taste

你話正常就係正常？

垃圾

佢似聽開中國人
唔同意就發脾氣

佢似中國人啦，自己唔鍾意聽就唔俾人聽

下下who 下下who....

好聽

識波

係都奇妙事不斷有啦

咁我都唔使聽啦

支持樓主反映自己嘅神品味

你分享十首再講

Eason concert版都好正

揀啲冷門啲

次次睇個MV都眼濕濕

=============================
[緊急!!] (有新圖)
尋找目擊者 - 周梓樂案

十年前盧貫庭個tvb木結他獨奏版正撚到

竟然唔係牛肉加蔥花

下次蒙撚住個樣先拍mv

衛詩

唔計填海華
歌詞寫得幾好
用返落而家黃圈/手足度都得

仙杜拉 - 啼笑恩緣
陳百強 - 一生可求
張國榮 - 追
葉德嫻 - 明星
許冠傑 - 滄海一聲笑
陳奕迅 - 最後派對
尹光 - 少理阿爸
Mr. - 森林
Matt force - 告別
陳蕾 - 當我迷失時聽著的歌

條友都幾唱得
賣聲幾好 唔好賣樣

係

個feel好似唱完就移民/破產
啱藍屍聽

你勁唔民主

尊重下民間特首

物語三步曲

屌你呀而家！跑馬日就一就啦仆街

樓主

咁啱嘅我都係99

第10首

Ching 識野

求其放下啲陳奕迅都唔洗食咁多負皮啦下話樓主

成個post最好聽

仲細咩

要金曲咁就一定梗係張國榮嘅有心人啦

陳卓賢 - 正式開始

比起蒙着嘴說愛你贏得我最喜愛歌曲，正式開始失落至尊歌曲大獎更為令人意外。輕快的旋律，甜蜜的歌詞，正式開始與自動棄權可以說是代表了00後和90後。雖然此list沒有分排名，但相信大家心目中的至尊歌曲就是正式開始了。

相信大家都等咗正式開始好耐

閪始～閪始有心跳

五首同樣高質但無緣入選的歌曲

張學友 - 望月

汪明荃 - 萬水千山總是情

陳詠謙 - 不趕時間

廿四味 - Hu Ge

VRF - 妄想

聽到好想喊

陳蕾嘅二十世紀少年

改編嘅十二送中少年

樓主好高汁

仲以為認真post原來都係玩膠

借給你穿我的外套

自動棄權相信冇一個90後冇聽過
介紹比00後十分合理

甜蜜最好

柚子都好過呢首喎大佬

實力外型兼備的偶像派男歌手

靚仔嘅話唱「我也想對我這塊鏡擲石頭 我照鏡子也很擔憂 太好東西無力佔有」點會令人有認同感

柚子太hit

首歌嘅重點就係個人係平凡
睇嚟你唔係好明首歌點解
張國榮就唱唔到呢首歌

希望你有一個幸福嘅2021

的確
好可惜

係 我呢啲凡夫俗子 膚淺
太深唔啱睇

馮㯋琪 - 清酒之約

冇派台，不過識又欣賞呢首歌嘅人一定係香港樂壇嘅忠實fans

一定係哩首

祝你有個美好的2021

你走先啦
成堆眼科醫生入緊嚟啦

唔好上熱門

屌打

?v?

有冇少理阿爸

古巨基唱既廣東話勁歌金曲

有意見就講

呢首無人講？

睇來都係統一嘅精英

個個回覆負評咁高
真係不了

金曲？

好似智障人士

你介紹D歌廢老淨係識呢幾首但係完全睇唔到有乜代表性
春光乍洩/憑著愛/笑看風雲/望月/萬水千山總是情

好難聽好難聽好難聽

中國的巨龍三語

你用緊第三人稱講嘢？

佢唱歌真係屌打垃圾姜濤
姜濤有邊首好聽

唱乜撚野

睇到第一首手快俾錯正評添 屌

定哥勁有taste

之前冇聽過不過幾好聽

呢首超好聽

簡單幾句道出 面對人生既態度
霑叔係勁既

我尊重你嘅睇法

忘川

蜚蜚

後備

sita

你見到lee度仲有第二件廢老咩？

樓上有幾個

揀呢D歌係跟乜嘢準則? 芸芸千萬首廣東話歌完全理解唔到為何呢堆係不得不聽

呢d好主觀

佢唱作好正
youtube有佢version既彳亍 感動！

90 後都唔識啦呢d 歌

咁要檢討下